<resources>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Guide Me</string>
    <string name="nav_header_subtitle">z.ouhssain@gmail.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Profil</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="app_name">Guide Touristique</string>

    <string name="title_activity_maps">Guide de la ville de FES</string>
    <string name="normal_map">Normal</string>
    <string name="hybrid_map">Hybrid</string>
    <string name="satellite_map">Satellite</string>
    <string name="terrain_map">Terrain</string>
    <string name="description_dar_lmakhzen">C\'est l\'un des palais les plus anciens et le plus importants du Maroc, il a été construit au 14e siècle, il est également appelé Dar El Makhzen. En raison de sa grande taille (80 hectares) il a été construit en dehors de l\'ancienne médina, après la construction d\'une nouvelle médina qui a vu le jour pour répondre à la Palace, appelé Fès el-Jdid, il se trouve à proximité du Mellah et du quartier juif. Les visites ne sont pas autorisées, la seule chose que vous pouvez voir et photographier est une esplanade sur laquelle sont disposées de grandes portes en bronze, encadrées de carreaux de céramique bleue et verte , couleur de Islam Fès.
On peut y voir sept portes de tailles différentes qui représentent les sept jours de la semaine et les 7 niveaux de la monarchie.
    Le Palais Royal de Fès se signale par une large esplanade toute vide. Au fin bout, une belle façade aux portes fermées. A la tombée de la nuit, la vigilance des gardes laisse les gens approcher de la façade afin qu'ils puissent se photographier devant les somptueuses portes: "bon enfant" quand le Roi n'est pas là.</string>
    <string name="description_fes_el_bali">
        Fès el-Bali est le plus vieux quartier de Fès fondé entre 789 et 808 par les Idrissides.
        Il renferme quelques-uns des plus beaux édifices du Maroc dont les deux monuments édifiés au ixe siècle que sont la mosquée des Andalous et la mosquée Quaraouiyine. L\'immense médina de Fès a gardé ses structures médiévales.
        Fès el-Bali est entièrement sans voitures. Elle comprend environ 10.000 rues, en général très étroites (de 1 mètre de large, voire moins, à quelques mètres tout au plus), et elles sont, pour des raisons pratiques, sans voitures et parfois même sans motos du fait des escaliers assez fréquents. La pratique du vélo y est peu aisée pour les mêmes raisons. Avec 156 000 habitants en 2002, la médina de Fès el-Bali détient une densité de population très élevée d'environ 55.000 habitants/km². Il s’agit sans doute de la plus grande zone contiguë sans voitures dans le monde d’aujourd’hui. En comparaison, même Venise n’abrite que 55.000 habitants1.
    </string>

    <string name="madrassa_bouanania">
        Située dans la médina de Fes, cette authentique maison d\'hôtes marocaine présente une décoration traditionnelle et dispose d\'un patio avec plusieurs salons. Vous pourrez admirer la vue sur la ville depuis le toit-terrasse
Les chambres du Dar Bouanania sont dotées d\'un mobilier en bois et de carrelage coloré. Elles offrent une vue sur le patio ou sur le toit-terrasse Toutes les chambres disposent d\'une télévision par satellite et d\'une armoire.
Le petit-déjeuner est servi sur demande et une connexion Wi-Fi est disponible gratuitement dans les parties communes. Le Dar Bouanania pourra vous aider à organiser des transferts aéroport et des visites guidées dans les environs.
Le Madrasa Bou Inania se trouve à seulement 850 mètres et le Bab Boujloud Gate est à 900 mètres. La maison d'hôtes se situe à seulement 3,8 km de la gare de Fes et à 18 km de l'aéroport Fes-Saiss.
Ce quartier (Fès el-Bali) est un choix idéal pour les voyageurs qui s'intéressent à ces thèmes : les marchés en plein air, le shopping et les marchés.
C'est le quartier préféré des voyageurs visitant Fès, selon les commentaires clients indépendants.
Les couples apprécient particulièrement l'emplacement de cet établissement. Ils lui donnent la note de 8,9 pour un séjour à deux.
    </string>
    <string name="mosque_alquarawiyin">Al Quaraouiyine القرويين en arabe (litéralement \"la mosquée des kairouanais\") est une des plus importantes mosquées du Maroc. Sa construction débute en 857 à Fès, sous le règne de la Dynastie Idrisside.  C\'est une femme, héritière d\'un riche kairouanais, Oum Al Banine fatima Al Fihriya, qui est à l\'origine de sa fondation. Tout au long des siècles, la mosquée voit son architecture évoluer et s\'agrandir.  Elle devient, du Xe au XIIe siècle, un important centre d\'enseignement et une des premières universités au monde.  Au XIIe siècle, toute une série de noms parmi les plus grands vont être associés d\'une manière ou d\'une autre à la Quaraouiyine : les grands précurseurs du Soufisme, tels Ibn Hrizim, Abou Madyane, Abdeslam Ben Mchich Alami, les philosophes Avenpace et Averroès, le géographe Al Idrissi mais aussi Maïmonide et Ibn Khaldoun pour ne citer que ceux-là.

    L\'Emir Yahya ben Muhammad fut proclamé souverain le jour de la mort de son frère Aly et marcha dans la voie de ses prédécesseurs. Sous son règne la population de Fès s\'accrut considérablement et la ville fut bientôt insuffisante. C\'est à cette époque que fut bâtie la Mosquée Quaraouiyine. L\'emplacement était un terrain nu, contenant du gypse et clairsemé de quelques arbres ; il appartenait à un homme d\'Houara qui avait amené d\'Afrique avec lui son épouse, sa sœur et sa fille.
Cette dernière appelée Fatima et surnommée Oum Al Banine (la mère des deux fils) fut une femme vertueuse et sainte ; à la mort de ses parents elle hérita de grands biens et elle voulut les consacrer à une oeuvre pieuse pour mériter la bénédiction de Dieu.
Fatima crut atteindre ce but en bâtissant une Mosquée et s'il plaît à Dieu très haut , elle trouvera sa récompense en l'autre monde, le jour ou chaque âme recevra la récompense du bien qu'elle aura fait.
Elle acheta l'emplacement de la Mosquée Quaraouiyine dont elle jeta les fondements le premier samedi du mois de Ramadan, an 245. Les murs furent bâtis en tabiah et en hedden que l'on extrayait au fur et à mesure d'une carrière située sur le terrain même qui fournissait aussi la terre, les pierres et le sable, de sorte que cette Mosquée sacrée fut entièrement bâtie avec des matériaux de son propre sol.
La sainte femme jeûna tout le temps que durèrent les travaux et lorsqu'ils furent achevés, elle adressa des actions de grâce au Dieu très haut qui l'avait secondée dans cette bonne oeuvre. La Mosquée bâtie par Fatima avait quatre belathat, une petite cour, un mehereb. Son minaret était peu élevé et construit sur l'Aneza du côté du sud.
La mosquée avait alors 150 empans (environ 35 mètres) de longueur du Nord au Sud, elle comprenait quatre nefs, une petite cour, un mhirab, un minaret peu élevé.
 mosquée compte 270 colonnes formant 16 nefs de 21 arcs chacune. Chaque nef contient 4 rangées de 210 fidèles, soit 840 ce qui donne pour les 16 nefs 13440. Ajoutons 160 , nombre des fidèles qui se placent au besoin devant les colonnes ; 2700 encore peuvent trouver place dans la cour et 6000 dans la galerie, les vestibules les seuils des portes, de façon que 22700 fidèles peuvent entendre la prière à la fois.
    </string>
    <string name="description_borj">Le Borj Nord est un fort élevé en 1582 au nord de Fès, au Maroc, sur ordre du sultan Ahmed al-Mansur, dont le plan s\'inspire de l\'architecture des forteresses portugaises du xvie siècle. Il était l\'un des plus grands postes de surveillance de la ville de Fès et servait également de fabrique de canons. De plan carré, les quatre coins sont dotés de quatre bastions en forme de fers de lance. La terrasse est conçue de manière à résister au poids et aux tirs des canons. Ayant servi de caserne puis de prison du temps du Protectorat français, le monument abrite depuis 1963 le Musée des Armes.</string>
    <string name="description_Nejjarin">En arrivant au sein de ce complexe, entrez dans le monde de l’artisanat du bois. Alliant le plaisir de la découverte d’un monument historique restauré avec soin à celui de la visite d’un musée consacré au bois, le fondouk Nejjarine ne manquera pas d’attirer votre attention. Proche du fondouk, une fontaine datant du XIXe siècle et un souk viennent compléter l’ensemble. Souk spécialisé dans la menuiserie et l’ébénisterie d’art, il est composé d’un ensemble d’ateliers encadré aux extrémités par deux portes, témoins de l’usage d’autrefois de fermer l’ensemble des souks une fois le soir venu. Aujourd’hui presque exclusivement destiné aux apparats du mariage marocain, sa visite est haute en couleur.</string>
    <string name="description_jnane_sbil">Poumon vert de la médina, il est historiquement le lieu de rencontre des Fassis, promenade ou pique-nique, ce vaste parc ombragé fournit un espace de choix. Agrémenté de nombreuses espèces telles bambous géants, pins, citronniers, myrtes et orangers, il est également doté d’un large point d’eau. Fraîcheur et quiétude seront au rendez vous. Lors de votre promenade, vous apercevrez peut-être une noria, roue en bois à godets actionnée autrefois par un cours d’eau, présent dans le parc. Témoin de l’évolution que peuvent subir les espaces verts, Jnane Sbil devenu parc impérial au XIXe siècle, sera ensuite ouvert au public au XXe siècle.</string>
    <string name="description_medrassa_el_attarin">Joyau architectural, la médersa Attarine est également un des témoins majeurs de la technicité du travail des artisans de l’époque mérinide. Caractérisée par la finesse d’exécution et la légèreté de son décor, cette école résidence est l’un des chefs d’oeuvre de la dynastie mérinide. Soucieux d’asseoir leur autorité tant politique que religieuse, les souverains mérinides apporteront un soin tout particulier à l’édification de ces lieux de transmissions du savoir. C’est ainsi qu’on dénombre à Fès, les médersas mérinides : Bou ‘Inania, Sahrij, Sbaiyine, toutes répondant à l’exaltation ornementale des mérinides.</string>
    <string name="description_mellah">Premier quartier juif organisé du Maroc, le Mellah a accueilli la communauté juive de Fès jusqu’à la fin du XXe siècle. Installés au sein de ce quartier, les juifs avaient la possibilité d’y exercer tous les métiers artisanaux. Certains leurs étant même réservés, comme les activités liées à la joaillerie ou à la frappe de la monnaie. Reconnaissable par sa large rue principale presque rectiligne, le Mellah possède un charme particulier. Matérialisée par la présence de larges balcons composés de bois et de fer forgé qui agrémentent les façades, la spécificité architecturale de cette rue est l’ouverture vers l’extérieure des habitations, à la différence de ce que vous pourrez rencontrer dans les quartiers traditionnels musulmans de l’ancienne médina. À quelques pas, le cimetière juif vous donnera une idée de l’importance de la communauté d’autrefois.</string>
    <string name="description_Musee">Entre le plaisir de la découverte d’une demeure d’exception et de la fraîcheur de son jardin, un musée aux pièces remarquables vous ouvrira également ses portes. Édifice datant du XIXe siècle, le palais, composé de deux bâtiments distincts, est relié par un ensemble de cours et de jardins (riads), représentant plus de la moitié de la superficie totale du palais. Doté d’une fontaine centrale, de larges allées subdivisent l’espace en quatre larges parcelles agrémentées d’espèces diverses : cyprès, palmiers, noyers, myrtes et bien plus encore … Destiné aux audiences royales et à la réception d’hôtes de marque, les jardins apportaient fraîcheur et agrément. Aujourd’hui toujours très agréable, prenez quelques minutes après la visite du musée consacré aux arts traditionnels marocains pour y flâner.</string>
    <string name="description_Chouara">Haut lieu de l’artisanat traditionnel et véritable emblème de la ville de Fès, ce lieu a conservé toute son authenticité jusqu’à nos jours. Entrez dans ce lieu ou surplombez-le du haut d’une terrasse environnante, afin qu’il vous dévoile les secrets de son organisation et de son travail traditionnel. Voyez comment de génération en génération, les techniques ancestrales du tannage de la peau sont arrivées jusqu’à nous.</string>
    <string name="description_riad_fes">Situé à proximité de la porte principale de la médina, le Riad Fes Bab Rcif propose des chambres climatisées avec connexion Wi-Fi gratuite, une terrasse et un restaurant. Il est installé à proximité de sites d\'intérêt comme l\'université Al Quaraouiyine et à 5 minutes à pied des tanneries de Chouara. Les chambres du riad comprennent une télévision par satellite à écran plat, ainsi qu\'une salle de bains privative pourvue d\'une baignoire et d\'articles de toilette gratuits. Certaines d\'entre elles comprennent également un coin salon. Le petit-déjeuner servi chaque matin comporte des plats marocains, continentaux, anglais/irlandais et américains traditionnels. Le personnel se tient à toute heure à votre disposition. Il parle français, allemand, anglais et espagnol. Vous séjournerez à 50 mètres de la médina et à 15 km de l\'aéroport de Fès-Saïss.</string>
    <string name="description_zalagh">Situé dans le centre-ville de Fès, le Zalagh Parc Palace est un hôtel 5 étoiles proposant 3 piscines, des soins esthétiques et un court de tennis dans le jardin. Il se trouve à 3 km des jardins botaniques. Les chambres sont climatisées et allient une décoration classique à des objets de décoration marocains. Elles disposent d\'un coin salon et d\'un balcon avec vue sur la montagne ou la piscine extérieure. Chacune est équipée d\'une télévision par satellite et d\'un minibar. Le Zalagh Parc Palace comporte 6 restaurants servant une variété de cuisine, notamment des spécialités italiennes et des plats marocains traditionnels. Un petit-déjeuner américain vous sera par ailleurs servi tous les matins. Cet hôtel dispose également de 3 bars salons élégants où vous pourrez profiter d\'une connexion Wi-Fi gratuite. Vous bénéficierez aussi de l\'accès libre à la discothèque Paradiesso.</string>


</resources>
